% Lernziele:
% Switch-Statement
% Kommentare nutzen, um den Überblick zu behalten

\section{Galgenmännchen I}
\recommended{26 Z.}{\variablen \verzweigungen}

Schreiben Sie ein Programm, welches ein Galgenmännchen zeichnet. Dabei soll die Variable \code{x} entscheiden, welche bzw. wie viele der Striche gezeichnet werden sollen.

\begin{center}
	\imagebox{\img/galgen.pdf}{.55\linewidth}
\end{center}

Für dieses Problem ist es sinnvoll, eine \code{switch}-Anweisung anstatt von einer Reihe von \code{if}-Anweisungen zu verwenden.
Eine solche \code{switch}-Anweisung sieht so aus:

\begin{lstlisting}
int x = 1;

switch(x) {
	case 10:
		// rechter Fuß
		line(a, b, c, d);
	case 9:
		// linker Fuß
		line(a, b, c, d);
	case ...:
		...
	case 1:
		// linker Balken
		line(a, b, c, d);
}
\end{lstlisting}

Dabei setzt die \code{switch}-Anweisung dort ein, wo der Wert in den Klammern mit dem hinter \code{case} übereinstimmt, und führt alle darauf folgenden Anweisung aus, bis die \code{switch}-Anweisung zu Ende ist, oder bis sie auf ein \code{break} trifft.

Kommentieren Sie dabei auch immer, welches Element des Bildes sie mit einer \code{line(x1, y1, x2, y2)}- bzw. \code{circle(x, y, extent)}-Funktion zeichnen, damit Sie den Überblick nicht verlieren.

\clue{Diese Aufgabe wird in Tag 3 fortgesetzt.}